\chapter{Sélection et région}\etch{8}

Beaucoup de commandes Emacs fonctionnent sur une partie conitguë
arbitraire du tampon courant. Pour spécifier le texte d'une telle
commande afin d'opérer dessus, vous définissez \textit{la marque} 
au début de celui-ci, et déplacez le point à la fin de celui-ci. Le
texte entre le point et la marque est appelé \textit{la région}. La
région s'étend toujours entre le point et la marque, peu importe
lequel vient en premier dans le texte; chaque fois que vous déplacez
le point, la région change.

Le réglage de la marque à une position dans le texte \textit{l'active}
également. Lorsque la marque est active, on dit aussi que la région
est active; Emacs indique son étendue en surlignant le texte à
l'intérieur, en utilisant la face de la \tm{region} ( voir Section
\cfchss{33}{1}{5} [Personnalisation de la face], page
\cfchssg{33}{1}{5}).

Après certaines commandes de non-mouvement, y compris toute commande
qui modifie le texte dans le tampon, Emacs \textit{désactive}
automatiquement la marque;  ce qui désactive la surbrillance. Vous
pouvez également désactiver explicitement la marque à tout moment, en
tapant \tm{C-g} (voir Section \cfchs{34}{1} [Quitter], page
\cfchsg{34}{1}).

Le comportement par défaut ci-dessus est connu comme mode de Marque
Transitoire. La désactivation du mode de Marque Transitoire met Emacs
dans un comportement alternatif, dans lequel la région n'est pas mise
en évidence. Voir la section \cfchs{8}{7} [Désactivation de la Marque
Transitoire], page \cfchsg{8}{7}.

Le réglage de la marque dans un tampon n'a aucun effet sur les marques
dans d'autres tampons. Lorsque vous revenez à un tampon avec une
marque active, la marque est au même endroit que précédemment. Lorsque
plusieurs fenêtres montrent le même tampon, ils peuvent avoir des
valeurs différentes du point, et donc les différentes régions, mais
ils partagent tous une position de marque commune. Voir Chapitre
\cfch{17} [Fenêtres], page \cfchg{17}. Normalement, seule la fenêtre
sélectionnée surligne sa région; toutefois, si la variable
\tm{highlight-nonselected-windows} n'est pas \tm{nil}, chaque fenêtre
souligne sa propre région.

Il y a un autre type de région: la <<région rectangulaire>>. Voir la
section \cfchs{9}{5} [Rectangles], page \cfchg{9}{5}.





